失眠中廚（你問我諗下答唔答）

未訓既請出招

做咩失眠

因為相見恨晚

做到咩職位？sous chef？

有排未到果個級數，做識炒少少野既低級職員

師兄行家？

好似好難先去到嗰級

際遇第一，實力第二

絲嚟，都算掛，做甜品

返到屋企係咪唔想煮飯

甜品好呀，大有可為，酒店定街檔？

打份工定真鍾意煮食？

煮冇所謂，但要去買餸麻煩，屋企又冇公司咁方做，棘手棘腳

其實都真係鍾意煮，但另一方面又唔想做依行

我都覺，公司乜都有齊
喺屋企就要買定哂材料，又唔整得多

返工都唔同 唉

係，有啲又冇得買少少，多左又唔知幾時用到

酒店，入咗行先知啲蛋糕有幾唔新鮮

學果時好有心機，場都唔落係到練，但做依行冇曬朋友

點解呢？

餅房返工時間都算好啲啦，中廚真係食得屎

btw成日拎啲自助餐收檔野比我地食

太困身，全日比左公司，放假得返半條人命

之後放到變味

所以如非劇情需要，都唔會想煮

我反而覺得酒店啲野好新鮮，好多野唔留隔夜，係咁扔

邊個話算好，都有落場同通宵更，睇你返邊間

我都成日入廚房攞嘢食

中廚唔需要了
我現時自己肯做飯
點解做呢行

我做果到部門同部門之間冇咩交流，想換下野食都冇

感覺做廚嘅好多都會無左團火
變左煮食機器
好可惜

不過兩位巴絲一定要堅持
小弟覺得廚係藝術嚟

學歷低，鐘意食，同當時有興趣學煮

蛋糕可以整定放喺freezer一個月
用先攞出嚟，自己諗

我會努力，勿忘初心

嘩屌

btw餅房人工如何，我聽啲西餐黑腳講，佢地啲靚仔，人工都係得10k-12k

我有個fd又係讀書唔叻但做飯好勁 想做廚
但佢老母逼佢讀書

我一開始都好似你咁諗㗎
所以成件事好美好

撚手小菜係乜？
鍾意咩中菜？(京川滬etc)

我都訓唔著
樓主唔好怪我煩

佢老母冇做錯到，興趣同事業兩回事黎，學樓上巴打話，會變煮食機器

但最緊要睇你朋友點諗，我認為唔駛聽老母講，自己想要咩得自己知，作為過來人，可以分享下經驗，但想點，應該要自己決定

覺得行業制度太傳統死板
所以我自己都係自學homecook下算

利申：熱衷食同煮

粵菜，冇咩特別撚手，撚手咪炒野

唔會怪你，陪我傾下計

冇咁低，不過有聽過如果係學徒就10k都冇

冇錯，好多限制

唔知，我地係換衫聽到，我毒撚黎，好少同唔識既人講野

咁你有冇話鍾意整咩甜品

毒撚有老婆

佐助型毒撚

你煮咩最好食

攞命份工，男朋友都冇

點解我老母冇逼我讀書

係廚房有灶有勺有大鑊炒嘢爽好多
樓主你屋企點代替喱個setup

酒店有冇對象

我都唔知

有同事追，但冇feel

都係架，有啲師傅煮野好瀟灑，學都學唔到

其實我覺得炒耐啲都可以追返啲鑊氣既，同埋屋企用煎pan煮野方便啲

共勉之

咁朝見口，晚見面，會唔會覺得好煩

其實做你呢行最容易係點受傷 有咩職業病

apple crumble
最原始一大塊dough過咁上
去旅行個陣人地教我嘅home recipe嚟

唔太好甜
平時最多煲下糖水

同一team 叫佢做嘢先煩

比油彈到，比蒸氣蒸到，比刀切到，最常見

最勁見過捉老鼠跌到，拎埋工傷

溝上司

漏左，職業病就好多師傅會手痛 腳痛 腰痛，長年累月既勞動，梗有一樣半樣中

我都覺
但實做到五勞七傷

咁你用有coating定無嘅煎pan炒嘢呀

蒸氣爐勁熱 有次係廚房我唔知要離遠少少先開

用有，都係平時廚房用果啲囉

係，一秒就留la,我半年前中左，都依家都未散，仲係有少少黑色la

plated dessert成日用crumble

餅房唔會糖水 都係中餐先會煮

有coating個啲開行火炒嘢隻pan咪好快要換?

隻手好多疤

睇你點用，有野食係平底鍋入面咁開行火，同冇野係入面咁開住黎燒差好遠

煮果時多啲郁個pan,唔好成日燒死一個位，會襟啲

所以我只係答到你一味apple crumble

覺得整crumble好治癒

做甜品喎 搞咩呀師姐

試個有個呀姐同我講：如果唔係識你，係街見到我隻手，會以為我打針吸毒果啲

受教受教

咁你用pan炒嘢係咪唔會燒紅咗先落油
同埋係咪唔好啱啱煮完即刻落水浸pan？

其實我都唔想咁geeky
但身邊個個淨係識食
平時無乜機會同人交流

如果食痾人，你大佬就gg

焗爐掂到囉 好多時都係咁

唔駛，燒到少少熱就夠

用鑊燒紅係唔想佢痴底，用啲唔會痴底既煎pan,又何需燒紅

我其實覺得未焗個時meet meet下食一兩粒過癮啲

但點解可以咁遲先發現

咁恐怖 你一定多疤過我好多

好好多啦依家，果時新紮師兄，所以成日奶野

你平時生日食嗰啲蛋糕都放咗喺冰箱好耐先拎出嚟解凍

我仲以為除左防痴底，仲關油温事

我原本好鍾意食蛋糕同西餅果啲，依家要諗諗

通常一般炒野都係熱鑊暖油，熱爆熱油，爆料頭都燶，仲煮條撚

成個post得我地三個鳩吹

因為有次試食覺得啲味好怪
之後問返整嗰team人先知

Ching，小弟不才 想入行 有咩建議

你諗吓啲盲甩佬組合個蛋糕嗰陣仲要唔帶手套

好彩我聽日返三點

喱句要畀我老豆睇先得

三點喇ching
你兩個唔洗返工咩？

返九點半

我返晏更，三點

要呀，吹多陣要迫自己訓

點解你啲更咁好 我早更係7/8點

返九點半...要落場，收十點半...邊忽好...

兩位要保重身子

咁返七點邊有精神 你中間嗰幾個鐘會唔會去瞓吓

你呢 聽日唔洗返工？

返早收早身體好呀師姐，落場好蝕，公司次撚次上啲衛生堂呀有咩搞都係專搵落場時間做，好on9架

通常出去食下午茶，再返去訓，果日忘既話食完就要入廚房做野

我做freelance唔洗返工所以夜瞓開

薯仔飛水，猛少少ew溫落，浸到開始浮，就開中細火，炸到浮起，就開大火迫佢，夠免夠脆就起，炒既時候最後落，兜幾下好起，太早落就會林返

我有次上衛生堂放工先嚟上 激死我
幾日轉一次更，啲生理時鐘錯晒，邊好

不過忙起上嚟係好忙 加油 就嚟新年

有冇加料

薯仔飛水，猛少少油溫落，熄火浸，浸到開始浮，就開中細火，炸到浮起，就開大火迫佢，夠免夠脆就起，炒既時候最後落，兜幾下好起，太早落就會林返

freelance係做啲咩㗎
夜瞓唔好呀，我返早九點幾就瞓

今個月出花紅啦，頂住

未做過依啲野

中菜撚

仲未埋到位

同樣地等出花紅

師兄你好

做緊打荷？

幫上什 ， 死位

冇話死唔死既，最多咪轉工，依行工多過人

有花紅出都好呀 檔口都唔會差得去邊

係唔差嘅，又好做
咪當學多啲嘢囉，吸收下啲師傅教嘅嘢
我都知自己未到嗰個level

共勉之呀師兄

技藝係浸返黎

以前有時返早五、六點都係訓得一兩個鐘
幾年前慣咗改唔返
你九點幾就瞓到咪好囉

同感，生理時鐘好難改，比我有得早訓都唔會訓到

我係西餐撚，做左差不多十年了

由當初入行好自豪，到今日好自卑仲係個廚房仔

十幾年既老友做左入境呀sir，我唔敢去佢婚禮，社會地位差太多了

希望樓主唔會好似我咁

你屋企仲要有一件
應該都長期無覺好瞓

師兄們都加油啦
時候唔早啦
早抖師兄

唔會覺得做廚房有咩好自豪

但唔需要自卑，啲人問我都係照直答，好多人話睇唔出 話唔埋巴打你有日會做老闆呢，勿忘初衷

佢老母又真係冇錯

早抖，有緣或者會做同事

講得好啱

我個女幾訓得，一教天光冇難度

師兄又係行家？

話時話你咪好少見到個女？

絕對係，但冇計

有無諗過做老闆？

冇，租金貴，壓力大，成本高，對手多，打工好過

算係，學完中廚，但一入去學嗰時個師傅已經叫我地唔好做呢行，你同邊個人有仇就叫佢地去做呢行
依家做緊泰國餐廳，一讀完個中廚冇耐就入去做，到衣家已經做左5個月，做左個幾月就埋爐位，早兩三個月有時已經要頂大廚位，大廚放半日我要替佢

我都試過去小學同學婚禮
在座位位有做保險，解款員，sales，文員etc
仲有我呢個廚房嘅
大家都有講有笑

其實最主要係你覺得自己係一個咩人姐
仲有人地唔係為咗笑鳩你做廚先請你
而係人地覺得你係一個好好嘅老友先請你去
如果唔去反而人地可能會覺得你唔俾面佢

你要同自己講
做廚好失禮自己咩
千其唔好睇小自己呀師兄
加油

中華廚藝學院？

你師傅講得岩，你自己要諗架啦，唔好洗濕個頭先後悔，可能你依家覺得大把時間，但到廿零三十歲果陣，你就會驚訝時間原來過得咁快，冇時間比你後悔

諗清楚自己想要咩

唔怕困身，女愈大愈疏離咩？

做老闆仲困身

頭都洗濕左，沒有回頭路，唯勤是岸

冇錯啦，自信啲

講得啱
我小學個班個個都醫生律師銀行
自己就鳩流流
但出到嚟大家咪又係朋友
邊有分貴賤
唔好諗太多啦巴打

唔係，其他地方學
我本身係想做包餅，但包餅人工超低，先走左去學廚
都係去讀個電牌做工程算

做老闆起碼有機會捱幾年就有出頭天
不過ching你都啱嘅，加油

樓上有師姐都係做甜品蛋糕果啲，可以請教下佢再決定

結左婚有bb,唔想冒險，想爬上更高職位only,搵多啲，比最好既環境比佢地，我輸唔起了

做餅嗰絲打睇嚟已經瞓著左

巴打過左三十中未？

正常呀，我同你唔正常姐

未呀，尚算年輕既

咁快就有負皮嘅你
我啱啱先食完個宵夜聽緊雀叫

咁我估大家都差唔多大
有排玩

玩手指咩，比心機做啦廚房佬

好葡萄你既自由

比負皮正仆街

做厨又唔需要自卑嘅
境界如何，係自己嘅心態同落唔落力做而決定
一樣有低調但受萬人敬仰嘅厨師

有自由無銀紙有撚用咩
好想比個屋企女朋友
都唔知幾時有出頭天

冇錯，同其他人講下野，多少都會有啲得著

係你最窮最霉既時候，你女朋友都肯留係你身邊，你已經賺左好多有錢人賺唔到既真心

一齊努力啦巴打

就係咁我先愈想比個家佢
共勉之啦屌

好女仔難求，祝你地白頭到老

我要嘗試下訓教

承你貴言！
我都要試下訓覺
有緣再會

準備畢業做西廚

讀vtc西廚？

又要準備開飯市 唔想郁 依家坐係廁所板

我讀bba

冇野做，r緊

係愛呀，定責任呀？

Bba轉廚房？

屌 攰到仆街
依家先有時間抖下

炒左十碟左右

唔鍾意OFFICE
廚房FREE D直接D

如果可以既話我想讀返一兩年西廚先出做

直接做好過啦

追夢巴打